\chapter{Implementering[1]}\label{chap:Implementering}
Dette afsnit vil gennemgå ting i koden som er særligt interessante, al koden kan ses i Eclipse projektet. Implementeringen af \dpattern{Singleton} design pattern, brug af \klasse{ArrayList} og brug af \klasse{Iterator}. Derudover er der brugt exception håndtering i boundaryen, dette blev behandlet i rapporten til del 2. Eneste ændring der er blevet lavet i forbindelse med exception håndteringen i forhold til del 2 er at kun exception af typen \klasse{InputMismatchException} fanges. Det er nemlig denne type exceptions der throwes hvis der indtastes noget der ikke kan matches som en \klasse{Integer}. \cite{javaExceptionInputMismatchException}

\section{\dpattern{Singleton Pattern}}
Som beskrevet i \vref{sec:desSingleon} anvender implementeringen af spillet \dpattern{Singleton} design pattern for at sikre at der kun findes en instans af \klasse{Game}. Derudover giver implementeringen mulighed for at andre klasser kan tilgå denne instans af \klasse{Game} ved at kalde \metode{getGame()} som er en statisk metode i \klasse{Game}. \dpattern{Singleton} blev valgt for at sikre at \klasse{Brewery} kunne tilgå \klasse{Game} for at få adgang til terningerne som skal bruges til at regne ud hvad det koster at lande på feltet.

\begin{figure}
\caption{Koden som implementerer \dpattern{Singleton} i \klasse{Game}.}
\label{fig:CodeSingleton}
\centering
\begin{lstlisting}
public class Game {
  (...)
  private static Game game = new Game();

  private Game() {
    (...)
  }

  public static Game getGame() {
    return game ;
  }
}
\end{lstlisting}
\end{figure}

Koden som implementerer \dpattern{Singleton} ses i \vref{fig:CodeSingleton}. Implementeringen bygger på at der defineres en statisk variabel Kaldet game som bliver initialiseret til at indeholder en instans af \klasse{Game}. Initialiseringen af variablen kunne også være udført i getGame() hvor man kunne kontrollere om der allerede fandtes en instans. Som hjælpelæren påpegede og litteratur omkring emnet også påpeger kan dette give problemer i forbindelse med multithreaded applikationer. I sådanne tilfælde er det muligt at to kald til \metode{getGame()} det sker simultant giver to forskellige instanser af \klasse{Game}. Vores applikation er ikke multithreaded så vi kunne ligeså godt have valgt den implementering.

Konstruktøren sættes til private sådan at andre klasser ikke kan lave en ny instans af \klasse{Game} ved at kalde \metode{new Game()}.

Metoden \metode{getGame()} er ansvarlig for at returnere instansen af \klasse{Game}.

\section{\klasse{ArrayList}}\label{sec:ImplArrayList}
\klasse{Player} som repræsenterer den fysiske spiller holder styr på hvilke felter en spiller ejer. Denne information bliver holdt i en \klasse{ArrayList} af \klasse{Ownable} objekter. Fordelen ved at bruge \klasse{ArrayList} er at \klasse{ArrayList} er et sandt objekt som har metoder til at lave forskellige operationer. Implementeringen i Java bruger \klasse{Array} men størrelsen af listen vokser automatisk efter behov, fra starten af har arrayet en størrelse på 10. I spillet vides det ikke fra starten af hvor mange felter en spiller kommer til at eje derfor er det en fordel at bruge \klasse{ArrayList}.\cite{headfirstjava}

\begin{figure}
\caption{Koden som implementerer \klasse{ArrayList} i \klasse{Player}.}
\label{fig:CodeArrayList}
\centering
\begin{lstlisting}
public class Player {
  (...)
  private List<Ownable> ownedFields = new ArrayList<Ownable>();
  (...)
  public void buyField(Ownable field){
    this.konto.withdraw(field.getPrice());	
    this.ownedFields.add(field);
  }
  (...)
}
\end{lstlisting}
\end{figure}

Koden som implementerer \klasse{ArrayList} ses i \vref{fig:CodeArrayList}. Det ses at listen at den private variabel ownedFields peger på den \klasse{ArrayList} som holder de felter som den pågældende spiller ejer, altså felter af typen \klasse{Ownable}. Det ses at ownedFields er af typen \klasse{List}, \klasse{List} er en interface some \klasse{ArrayList} og andre lister implementerer. Fordelen ved dette er at en anden type liste senere kan vælges så længe den også implementerer \klasse{List} interfacen.\cite{javaUtilList}

Når en spiller køber et felt tilføjes det pågældende felt til listen af ownedFields ved at kalde metoden \metode{add(field)} på \klasse{ArrayList}en.



\section{Brug af \klasse{Iterator}}\label{sec:iterator}
Listen af ejede felter som omtales i \vref{sec:ImplArrayList} over ejede felter bruges for at undersøge hvor mange felter af en type en given spiller ejer. Dette er nødvendigt fordi felter af typen \klasse{Brewery} og \klasse{Shipping} har en leje der afhænger af hvor mange felter af den givne type ejeren har.

\begin{figure}
\caption{Koden som implementerer \klasse{Iterator} i \klasse{Shipping}.}
\label{fig:CodeIterator}
\centering
\begin{lstlisting}
protected int rent() {
  if (owner != null) {
    List<Ownable> ownedFields = owner.getOwnedFields();
    int numFields = 0;
    Iterator<Ownable> ownIter = ownedFields.iterator();

    while (ownIter.hasNext()) {
      if (ownIter.next() instanceof Shipping) {
        numFields++;
      }
    }
    (...)
  }
\end{lstlisting}
\end{figure}

Koden i \vref{fig:CodeArrayList} viser implementeringen af \klasse{Iterator} i \klasse{Shipping}, næsten ens kode bruges i \klasse{Brewery}. Det ses at listen af ejede felter hentes ved at kalde \metode{getOwnedFields()} på owner som er en henvisning til ejeren af det pågældende felt. Der laves en \klasse{Iterator} af ejede felter ved at kalde \metode{iterator()} på listen af ejede felter. \klasse{Iterator} har tre metoder, men vi bruger kun to: \metode{hasNext()} og \metode{next()}. \metode{hasNext()} returnerer true hvis der er et næste element som iteratoren kan returnere, vi bruger denne metode til kun at kalde \metode{next()} så længe der er flere elementer.\cite{javaUtilIterator}

\metode{next()} returnerer det næste element fra iteratoren, det undersøges herefter om det returnerede element er en instans af den pågældende klasse \klasse{Shipping} eller \klasse{Brewery}. Hvis det er tilfældet øges numFields med 1. Når iteratoren er færdig vil numFields indeholde en int svarende til mængden af samme type felter som ejeren af feltet ejer.

I den udeladte kode som er forskellig for de to klasser bruges numFields til at regne ud hvor dyrt det er at lande på feltet.

\section{Brug af instanceof operatøren}\label{sec:instanceof}
Til at regne ud hvad det skal koste at lande på \klasse{Shipping} og \klasse{Brewery} er der brug for at vide hvor mange felter af samme type ejeren af det pågældende felt ejer. Udregningen af dette er implementeret ved hjælp af instanceof operatøren og \klasse{Iterator} som er omtalt i \vref{sec:iterator}.

instanceof operatøren kontrollerer om et givent objekt er en instans af en given klasse, eller underklasser af den givne klasse. Koden som implementerer dette kan ses i \vref{fig:CodeIterator} i linie 8. <instans> instanceof <klasse> vil altså returnerer true hvis <instans> er en instans af klasse <klasse>. Vedhjælp af \klasse{Iterator} gåes alle felterne som spilleren ejer igennem og antallet af felter der er en instans af det pågældende felt tælles. På denne måde har vi mulighed for at tælle hvor mange felter af en given type en spiller ejer.\cite{javaOperators}
